小泉今日子抵制港版国安法「已經簽名連署」

中國大陸強推「港版國安法」招來國際社會批評、抵制，54歲日本資深女星小泉今日子，日前在個人推特表態反對此惡法，還霸氣表示「已經簽名了」，令香港網友感動不已。

（圖／jvcmusic官方網站、小泉今日子推特）

國際特赦組織日本分會（Amnesty International Japan）發起「阻止香港國家安全法立法」連署活動，小泉今日子上月31日在她的官方推特上轉PO連署文章及連結，指自己已經簽名響應，而該連署目標人數為7000人，目前有3691人參加。

小泉今日子出道38年，影視歌三棲的她為80年代當紅女歌手，人氣之高與松田聖子、中森明菜被日媒封為三大超人氣女偶像，戲劇代表作有電視劇《戀愛總動員》、《小海女》、電影《大搜查線》、《陰陽師》等，她的前夫為知名演員永瀨正敏。

街頭抗爭已經冇必要

睇下係日本個陳美齡有冇出過聲？
成日就想返黎香港搵高官做
（依家聽講人在香港）

80年代好似係日本三大歌歌姬
佢同中森明菜

中間果個好似我暗戀的初戀情人

中森明菜80s個樣係現代標準既靚樣
好似穿越時空咁就算00後既人睇都會覺得靚

松田聖子 中森明菜 小泉今日子

監獄公主

早兩年去日本鄉村地方鳩遊先開始識佢

樣加氣質
舊時靚女真係高汁到痴線